{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~2] (   ) 에 들어갈 가장 알맞은 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "1.휴대 전화를 (....) 내려야 할 역을 지나쳤다.",
            "option_1"      : "①  보든지",
            "option_2"      : "②  보다가",
            "option_3"      : "③  보려면",
            "option_4"      : "④  보고서",
            "detail"        : "I was looking at my cell phone and passed the station I had to get off.",
            "correctAnswer" : "②  보다가",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~2] (   ) 에 들어갈 가장 알맞은 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "2. 한국 친구 덕분에 한국 문화를 많이 (....).",
            "option_1"      : "①  알게 되었다",
            "option_2"      : "②  알도록 했다",
            "option_3"      : "③  알아도 된다",
            "option_4"      : "④  알아야 한다",
            "detail"        : "Thanks to Korea, I learned a lot of Korean culture.",
            "correctAnswer" : "①  알게 되었다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [3~4] (   ) 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "3. 동생은 차를 (타기만 하면) 멀미를 한다.",
            "option_1"      : "①  탈 만해서",
            "option_2"      : "②  타는 탓에",
            "option_3"      : "③  탈 때마다",
            "option_4"      : "④  타는 동안",
            "detail"        : "My brother gets motion sickness every time he gets in the car.",
            "correctAnswer" : "③  탈 때마다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [3~4] (   ) 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "4. 이 컴퓨터는 낡아서 (수리해 봐야) 오래 쓰기 어렵다.",
            "option_1"      : "①  수리해 보니까",
            "option_2"      : "②  수리하는 대로",
            "option_3"      : "③  수리하는 바람에",
            "option_4"      : "④  수리한다고 해도",
            "detail"        : "This computer is old and hard to use.",
            "correctAnswer" : "④  수리한다고 해도",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "60_5_img",
            "option_1"      : "①  과자",
            "option_2"      : "②  안경",
            "option_3"      : "③  우유",
            "option_4"      : "④  신발",
            "correctAnswer" : "③  우유",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "60_6_img",
            "option_1"      : "①  우체국",
            "option_2"      : "②  여행사",
            "option_3"      : "③  편의점",
            "option_4"      : "④  빨래방",
            "correctAnswer" : "④  빨래방",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "60_7_img",
            "option_1"      : "①  건강 관리",
            "option_2"      : "②  전기 절약",
            "option_3"      : "③  화재 예방",
            "option_4"      : "④  교통 안전",
            "correctAnswer" : "③  화재 예방",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "60_8_img",
            "option_1"      : "①  상품 안내",
            "option_2"      : "②  주의 사항",
            "option_3"      : "③  사용 순서",
            "option_4"      : "④  장소 문의",
            "correctAnswer" : "②  주의 사항",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "60_9_img",
            "option_1"      : "①  주말에는 이용 요금을 더 받는다.",
            "option_2"      : "②  캠핑장은 1년 내내 이용할 수 있다.",
            "option_3"      : "③  예약은 이용 당일 홈페이지에서 하면 된다.",
            "option_4"      : "④  주차장을 이용하려면 돈을 따로 내야 한다.",
            "correctAnswer" : "①  주말에는 이용 요금을 더 받는다.",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "60_10_img",
            "option_1"      : "①  여성은 봉사 활동보다 취미 활동을 더 하고 싶어 한다.",
            "option_2"      : "②  종교 활동을 하고 싶어 하는 비율은 남성이 여성보다 높다.",
            "option_3"      : "③  남녀 모두 경제 활동을 하고 싶다는 응답이 절반을 넘는다.",
            "option_4"      : "④  경제 활동보다 봉사 활동을 하고 싶어 하는 남성들이 많다.",
            "correctAnswer" : "①  여성은 봉사 활동보다 취미 활동을 더 하고 싶어 한다.",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q11.\n 인주시의 한 고등학교는 올해부터 여름 교복으로 티셔츠와 반바지를 입고 있다. 기존 정장형 교복은 활동할 때 불편하다는 학생들의 의견이 많았기 때문이다. 몸이 편해지니 학생들은 다양한 활동에 적극적으로 참여하기 시작했고 공부에도 더 집중할 수 있어서 학습 효율이 올라갔다. 새교복은 기존 교복보다 가격이 저렴해서 학부모에게도 인기다.",
            "option_1"      : "①  학부모들은 정장형 교복을 더 좋아한다.",
            "option_2"      : "②  새 교복은 정장형 교복보다 가격이 비싸다.",
            "option_3"      : "③  기존 교복에 비해 새 교복은 활동할 때 불편하다.",
            "option_4"      : "④  학교는 학생들의 의견을 받아들여서 교복을 바꿨다.",
            "detail"        : " A high school in Inju has been wearing T-shirts and shorts as summer uniforms since this year. This is because there were many opinions from students that existing formal uniforms were inconvenient when they were active. As the body became more comfortable, students began to actively participate in various activities and could focus more on studying, increasing learning efficiency. The new school uniform is also popular with parents because it is cheaper than the existing school uniform.",
            "correctAnswer" : "④  학교는 학생들의 의견을 받아들여서 교복을 바꿨다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q12.\n 최근 한 아파트에서는 힘들게 일하는 택배 기사, 청소원 등을 위한 무료 카페를 열어서 화제가 되고 있다. 이 카페는 언제든 부담 없이 음료를 마시면서 쉴 수 있는 곳이어서 이용자들이 만족해하고 있다. 주민들은 처음에는 관심을 안 보였지만 지금은 카페에 음료와 간식을 제공하는 등 많은 도움을 주고 있다.",
            "option_1"      : "①  이 카페에 간식을 가져다주는 주민들이 생겼다.",
            "option_2"      : "②  카페를 열 때 아파트 주민들이 적극적으로 도왔다.",
            "option_3"      : "③  이 카페는 아파트 주민들이 돈을 벌기 위해서 열었다.",
            "option_4"      : "④  택배 기사들이 카페의 운영에 참여해 화제가 되고 있다.",
            "detail"        : " Recently, an apartment building has become a hot topic by opening a free cafe for hard-working couriers and cleaners. This cafe is a place where users can relax while drinking beverages at any time, so users are satisfied. Residents were not interested in it at first, but now they are helping a lot by providing drinks and snacks to cafes.",
            "correctAnswer" : "①  이 카페에 간식을 가져다주는 주민들이 생겼다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q13.\n(가) 환경 보호를 위해 포장 없이 내용물만 판매하는 가게가 있다.\n(나) 사람들이 용기에 든 물품을 사려면 빈 통을 준비해 가야 한다.\n(다) 빈 통이 없는 사람들에게는 가게에서 통을 대여해 주기도 한다.\n(라) 이 가게에서는 밀가루나 샴푸 등을 커다란 용기에 담아 놓고 판매한다.",
            "option_1"      : "①  (가)-(나)-(라)-(다)",
            "option_2"      : "②  (가)-(라)-(나)-(다)",
            "option_3"      : "③  (나)-(가)-(라)-(다)",
            "option_4"      : "④  (나)-(다)-(가)-(라)",
            "detail"        : " There is a store that only sells contents without packaging to protect the environment. This store sells flour and shampoo in large containers. If people want to buy items in containers, they have to prepare empty containers. For those who don't have empty barrels, stores sometimes lend them.",
            "correctAnswer" : "②  (가)-(라)-(나)-(다)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q14.\n(가) 요금을 내려고 보니 가방 어디에서도 지갑을 찾을 수 없었다.\n(나) 감사의 인사를 전하는 나에게 아주머니는 환하게 웃어 주셨다.\n(다) 회사에 지각할 것 같아서 막 출발하려는 버스를 뛰어가서 탔다.\n(라) 그냥 내리려는데 뒤에 서 있던 아주머니가 대신 요금을 내 주셨다.",
            "option_1"      : "①  (가)-(다)-(나)-(라)",
            "option_2"      : "②  (가)-(라)-(다)-(나)",
            "option_3"      : "③  (다)-(가)-(라)-(나)",
            "option_4"      : "④  (다)-(나)-(라)-(가)",
            "detail"        : " I thought I would be late for work, so I ran and got on the bus that was about to leave. I couldn't find my wallet anywhere in my bag when I tried to pay for it. I was just getting off, but the lady standing in the back paid the fare instead. My aunt smiled brightly at me for expressing her gratitude.",
            "correctAnswer" : "③  (다)-(가)-(라)-(나)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q15.\n(가) 쉬어도 떨림이 계속된다면 마그네슘이 부족해서일 수도 있다.\n(나) 눈 밑 떨림의 주된 원인은 피로이므로 푹 쉬면 증상은 완화된다.\n(다) 이런 사람들은 마그네슘이 풍부한 견과류나 바나나를 먹으면 좋다.\n(라) 누구나 한 번쯤은 눈 밑이 떨리는 경험을 해 본 적이 있을 것이다.",
            "option_1"      : "①  (나)-(다)-(라)-(가)",
            "option_2"      : "②  (나)-(라)-(다)-(가)",
            "option_3"      : "③  (라)-(가)-(다)-(나)",
            "option_4"      : "④  (라)-(나)-(가)-(다)",
            "detail"        : " Everyone may have had an experience of shaking under their eyes at least once. The main cause of tremors under the eyes is fatigue, so if you rest well, the symptoms will be relieved. If you continue to tremble even after resting, it may be due to a lack of magnesium. These people are good at eating magnesium-rich nuts or bananas.",
            "correctAnswer" : "④  (라)-(나)-(가)-(다)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q16.\n원래 악수는 상대를 안심시키기 위한 행동이었다. 중세 시대의 기사들은 칼과 같은 무기를 가지고 다니다가 적과 싸울 때 꺼내 들었다. 하지만 (....) 때에는 악수를 하면서 손에 무기가 없음을 보여 주었다. 이렇게 안전을 확인시켜 주기 위한 행동이 오늘날에는 반가움과 존중을 표시하는 인사법이 되었다.",
            "option_1"      : "①  싸울 생각이 없을",
            "option_2"      : "②  상대의 도움을 받았을",
            "option_3"      : "③  자신의 잘못을 사과할",
            "option_4"      : "④  무기를 새로 구해야 할",
            "detail"        : " Originally, shaking hands was an act to reassure the other person. The knights of the Middle Ages carried weapons such as knives and took them out when they fought against the enemy. However, he shook hands to show that he had no weapons in his hands. Today, actions to confirm safety have become greetings that express welcome and respect.",
            "correctAnswer" : "①  싸울 생각이 없을",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q17.\n  특별한 사건 없이 주인공의 단순하고 반복적인 일상을 다룬 한 영화가 인기를 끌고 있다. 주인공이 하루하루를 평범하게 보낼 뿐 별다른 일을 하지 않는데도 관객들은 영화에 빠져든다. 관객들은 그동안 잊고 지냈던 일상의 기쁨을 새삼 깨닫는 것이다. 그리고 행복은 크고 거창한 꿈에만 있는 것이 아니라 (....) 일에서도 찾을 수 있음을 발견한다.",
            "option_1"      : "①  스스로 인정하지 않는",
            "option_2"      : "②  현실 속의 작고 소소한",
            "option_3"      : "③  평소 자주 하지 못하는",
            "option_4"      : "④  일상에서 하기 쉽지 않은",
            "detail"        : " A movie that deals with the main character's simple and repetitive daily life without any special events is gaining popularity. Even though the main character spends every day normally and does nothing special, the audience falls in love with the movie. The audience realizes the joy of daily life that they have forgotten. And we find happiness not only in big, grand dreams, but also in small and trivial things in reality.",
            "correctAnswer" : "②  현실 속의 작고 소소한",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q18.\n  ‘씨앗 저장고’는 미래의 식량 문제를 대비하기 위해 식물 자원을 영구적으로 보호하는 시설이다. 이곳의 연구원들은 보관 중인 씨앗을 연구하는 일뿐만 아니라 (....) 활동도 한다. 이들은 씨앗 하나를 구하기 위해 전국 곳곳을 찾아다닌다. 연구원들이 직접 가서 보지 않으면 보관할 가치가 있는 씨앗인지 알 수 없기 때문이다.",
            "option_1"      : "①  자원을 홍보하는",
            "option_2"      : "②  사람을 교육하는",
            "option_3"      : "③  씨앗을 수집하는",
            "option_4"      : "④  저장고를 관리하는",
            "detail"        : " Seed storage is a facility that permanently protects plant resources to prepare for future food problems. Researchers here do not only study stored seeds, but also do activities. They travel all over the country to save a seed. This is because researchers can't tell if it's a seed worth storing unless they go and see it in person.",
            "correctAnswer" : "③  씨앗을 수집하는",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [19~20] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q19.\n  시각 장애인의 안내견은 주인과 있을 때 행인에게 관심을 두지 않는다. (....) 안내견이 주인을 남겨 두고 행인에게 다가간다면 이는 주인이 위험에 처해 있다는 뜻이다. 안내견은 주인에게 문제가 발생하면 곧장 주변 사람에게 달려가 도움을 요청하도록 훈련을 받기 때문이다. 안내견이 행인의 주위를 맴돌면 안내견을 따라가 주인의 상태를 확인하고 구조 센터에 연락해야 한다.\nQ19.(  )에 들어갈 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  비록",
            "option_2"      : "②  물론",
            "option_3"      : "③  만약",
            "option_4"      : "④  과연",
            "detail"        : " Guide dogs of the visually impaired do not pay attention to passers-by when they are with their owners. If a guide dog leaves its owner behind and approaches a passerby, this means that the owner is in danger. This is because guide dogs are trained to run to people around them and ask for help when their owners have problems. If the guide dog hovers around the passerby, follow the guide dog to check the owner's condition and contact the rescue center.",
            "correctAnswer" : "③  만약",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [19~20] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q20.\n  시각 장애인의 안내견은 주인과 있을 때 행인에게 관심을 두지 않는다. (....) 안내견이 주인을 남겨 두고 행인에게 다가간다면 이는 주인이 위험에 처해 있다는 뜻이다. 안내견은 주인에게 문제가 발생하면 곧장 주변 사람에게 달려가 도움을 요청하도록 훈련을 받기 때문이다. 안내견이 행인의 주위를 맴돌면 안내견을 따라가 주인의 상태를 확인하고 구조 센터에 연락해야 한다.\nQ20. 이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  안내견이 주인 곁을 떠나는 경우는 없다.",
            "option_2"      : "②  안내견은 문제가 생기면 구조 센터로 달려간다.",
            "option_3"      : "③  안내견이 다가오는 것은 위급한 상황이 생겼다는 뜻이다.",
            "option_4"      : "④  안내견은 항상 주변의 사람들에게 관심을 갖도록 훈련을 받는다.",
            "detail"        : " Guide dogs of the visually impaired do not pay attention to passers-by when they are with their owners. If a guide dog leaves its owner behind and approaches a passerby, this means that the owner is in danger. This is because guide dogs are trained to run to people around them and ask for help when their owners have problems. If the guide dog hovers around the passerby, follow the guide dog to check the owner's condition and contact the rescue center.",
            "correctAnswer" : "③  안내견이 다가오는 것은 위급한 상황이 생겼다는 뜻이다.",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [21~22] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q21.\n문자 교육은 빠를수록 좋다고 믿는 부모들이 있다. 이들은 자신의 아이가 또래보다 글자를 더 빨리 깨치기를 바라며 문자 교육에 (....). 그런데 나이가 어린 아이들은 아직 다양한 능력들이 완전히 발달하지 못해 온몸의 감각을 동원하여 정보를 얻는다. 이 시기에 글자를 읽는 것에 집중하다 보면 다른 감각을 사용할 기회가 줄어 능력이 고르게 발달하는 데 어려움이 있을 수 있다.\nQ21.(  )에 들어갈 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  손을 뗀다",
            "option_2"      : "②  이를 간다",
            "option_3"      : "③  담을 쌓는다",
            "option_4"      : "④  열을 올린다",
            "detail"        : " There are parents who believe that texting education is better. They raise their enthusiasm for text education, hoping that their child will break letters faster than their age. However, young children do not yet fully develop various abilities, so they use their whole body sensations to get information. If you focus on reading letters at this time, you may have fewer opportunities to use different senses, making it difficult to develop your abilities evenly.",
            "correctAnswer" : "④  열을 올린다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [21~22] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q22.\n  문자 교육은 빠를수록 좋다고 믿는 부모들이 있다. 이들은 자신의 아이가 또래보다 글자를 더 빨리 깨치기를 바라며 문자 교육에 (....). 그런데 나이가 어린 아이들은 아직 다양한 능력들이 완전히 발달하지 못해 온몸의 감각을 동원하여 정보를 얻는다. 이 시기에 글자를 읽는 것에 집중하다 보면 다른 감각을 사용할 기회가 줄어 능력이 고르게 발달하는 데 어려움이 있을 수 있다.\nQ22.(  )이 글의 중심 생각을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  문자 교육을 하는 방법이 다양해져야 한다.",
            "option_2"      : "②  아이의 감각을 기르는 데 문자 교육이 필요하다.",
            "option_3"      : "③  이른 문자 교육이 아이의 발달을 방해할 수 있다.",
            "option_4"      : "④  아이들은 서로 비슷한 시기에 글자를 배우는 것이 좋다.",
            "detail"        : " There are parents who believe that texting education is better. They raise their enthusiasm for text education, hoping that their child will break letters faster than their age. However, young children do not yet fully develop various abilities, so they use their whole body sensations to get information. If you focus on reading letters at this time, you may have fewer opportunities to use different senses, making it difficult to develop your abilities evenly.",
            "correctAnswer" : "③  이른 문자 교육이 아이의 발달을 방해할 수 있다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [23~24] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q23.\n  고향에 사는 아버지가 오랜만에 우리 집에 오셨다. 나는 남편과 함께 아버지와 이런저런 이야기를 나누며 거실에 앉아 있었다. 그때 갑자기 남편이 아버지를 모시고 영화관에 가자고 했다. 그 말에 나는 “영화관은 무슨? 아버지는 어둡고 갑갑해서 영화관 가는 거 안 좋아하셔.” 하고 내뱉었다. 그래도 아버지에게 슬쩍 “영화 보러 가실래요?” 하고 물었는데 손사래를 치실 것 같던 아버지는 그저 가만히 계셨다. 그 순간 나는 아버지의 마음을 읽을 수 있었다. (나는 왜 아버지가 영화관에 가는 것을 안 좋아하실 거라고 생각했을까). 지금껏 내 기준에서 판단한 일들이 얼마나 많을까 생각하니 마음이 무거워졌다. 영화관에 갈 준비를 하며 옷도 살피고 모자도 쓰고 벗기를 반복하시는 아버지의 얼굴에는 미소가 가득했다. 그런 아버지를 보며 나는 앞으로 아버지가 무엇을 좋아하시는지 관심을 가지기로 했다.\nQ23. 밑줄 친 부분에 나타난 나의 심정으로 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  부담스럽다",
            "option_2"      : "②  불만스럽다",
            "option_3"      : "③  짜증스럽다",
            "option_4"      : "④  죄송스럽다",
            "detail"        : " My father who lives in my hometown came to my house after a long time. I was sitting in the living room talking with my father about this and that with my husband. Suddenly, my husband asked me to go to the movie theater with my father. And I was like, `What movie theater? My father doesn't like going to the movies because it's dark and stuffy`. Still, I asked my father, `Would you like to go see a movie?` and his father, who seemed to wave his hands, just stayed still. At that moment I could read my father's mind. I don't know why he doesn't like going to the movies. Did I think? Thinking about how many things I've judged by my standards so far made my heart heavy. His father's face was full of smiles as he repeatedly checked his clothes, put on his hat, and took off as he prepared to go to the movie theater. Seeing such a father, I decided to pay attention to what he liked in the future.",
            "correctAnswer" : "④  죄송스럽다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [23~24] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q24.\n 고향에 사는 아버지가 오랜만에 우리 집에 오셨다. 나는 남편과 함께 아버지와 이런저런 이야기를 나누며 거실에 앉아 있었다. 그때 갑자기 남편이 아버지를 모시고 영화관에 가자고 했다. 그 말에 나는 “영화관은 무슨? 아버지는 어둡고 갑갑해서 영화관 가는 거 안 좋아하셔.” 하고 내뱉었다. 그래도 아버지에게 슬쩍 “영화 보러 가실래요?” 하고 물었는데 손사래를 치실 것 같던 아버지는 그저 가만히 계셨다. 그 순간 나는 아버지의 마음을 읽을 수 있었다. (나는 왜 아버지가 영화관에 가는 것을 안 좋아하실 거라고 생각했을까). 지금껏 내 기준에서 판단한 일들이 얼마나 많을까 생각하니 마음이 무거워졌다. 영화관에 갈 준비를 하며 옷도 살피고 모자도 쓰고 벗기를 반복하시는 아버지의 얼굴에는 미소가 가득했다. 그런 아버지를 보며 나는 앞으로 아버지가 무엇을 좋아하시는지 관심을 가지기로 했다.\nQ24. 이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  나는 아버지와 자주 영화를 보러 다녔다.",
            "option_2"      : "②  아버지는 내 질문에 아무 말도 하지 않았다.",
            "option_3"      : "③  아버지는 영화를 보러 가기 위해 우리 집에 왔다.",
            "option_4"      : "④  나는 아버지가 외출 준비하는 모습이 마음에 들지 않았다.",
            "detail"        : " My father who lives in my hometown came to my house after a long time. I was sitting in the living room talking with my father about this and that with my husband. Suddenly, my husband asked me to go to the movie theater with my father. And I was like, `What movie theater? My father doesn't like going to the movies because it's dark and stuffy`. Still, I asked my father, `Would you like to go see a movie?` and his father, who seemed to wave his hands, just stayed still. At that moment I could read my father's mind. I don't know why he doesn't like going to the movies. Did I think? Thinking about how many things I've judged by my standards so far made my heart heavy. His father's face was full of smiles as he repeatedly checked his clothes, put on his hat, and took off as he prepared to go to the movie theater. Seeing such a father, I decided to pay attention to what he liked in the future.",
            "correctAnswer" : "②  아버지는 내 질문에 아무 말도 하지 않았다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "25. 출산율 또 하락, 정부 대책 효과 없어...............",
            "option_1"      : "①  정부가 대책을 세워 노력했으나 출산율은 다시 떨어졌다.",
            "option_2"      : "②  정부는 출산율이 낮아지지 않도록 효과적인 정책을 마련하였다.",
            "option_3"      : "③  정부의 정책 중 시급히 개선되어야 할 부분이 출산 관련 정책이다.",
            "option_4"      : "④  출산과 관련한 정부의 지원이 축소되자 출산율이 급격히 낮아졌다.",
            "detail"        : "  The birth rate fell again, and there was no effect of the government's measures, so the government tried to take measures, but the birth rate fell again.",
            "correctAnswer" : "①  정부가 대책을 세워 노력했으나 출산율은 다시 떨어졌다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "26. 놀이공원, 수익에만 치중 이용객 안전은 뒷전...........",
            "option_1"      : "①  놀이공원의 이용객들은 놀이공원에 안전시설 점검을 요구했다.",
            "option_2"      : "②  놀이공원이 이용객의 안전을 중시하기 시작한 후 수익이 증가했다.",
            "option_3"      : "③  놀이공원이 수익은 중요시하고 이용객의 안전은 중요시하지 않고 있다.",
            "option_4"      : "④  놀이공원은 수익이 감소해 이용객의 안전에 더 이상 투자하기 어려워졌다.",
            "detail"        : " As for the safety of users, focusing only on amusement parks and profits, the amusement park places importance on profits and does not place importance on the safety of users.",
            "correctAnswer" : "③  놀이공원이 수익은 중요시하고 이용객의 안전은 중요시하지 않고 있다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "27. 제2공장 정상 가동, 반도체 공급 안정은 미지수............. ",
            "option_1"      : "①  제2공장이 정상적으로 가동됨에 따라 반도체 공급이 안정되었다.",
            "option_2"      : "②  제2공장이 반도체 생산을 시작했지만 공급이 안정될지는 불확실하다.",
            "option_3"      : "③  반도체가 안정적으로 공급되기 위해서는 제2공장의 가동이 필수적이다.",
            "option_4"      : "④  반도체 공급이 안정적으로 이루어지면서 제2공장도 정상 가동될 수 있었다.",
            "detail"        : " Although the second plant has begun to produce semiconductors, it is uncertain whether the supply will stabilize.",
            "correctAnswer" : "②  제2공장이 반도체 생산을 시작했지만 공급이 안정될지는 불확실하다.",
            "score"         : "2"
        }
    ]
   
}
